十九才子：將一萬元與警方裝備開支一齊綑綁 可為陰險

昨晚八點，香港時代廣場。看見這個情景，就明白為何財政司司長陳茂波絕對沒有選擇，那香港人每位一萬元，非派不可。

然而，看了這一個場景，你認為一炮過派一萬元，另加免差餉等，又有沒有用？

時代廣場這個場景，富有象徵意義：香港超過20年，靠的是泡沫經濟資產，加大陸自由行熱資。太多企業，以零售飲食為主，外無力改變武漢肺炎製造的消費恐慌、內無力向商場交租。即使租金下調兩成，看看這個場面，顧客減少的是兩成，還是100%？

香港經濟完全取決於大陸抗疫成績。但以目前韓國和意大利的巨型爆發，武肺造成的全球危機，不知幾時見底。世界、中國、香港，這一次三線壓迫，香港每一家企業和傷痛，多頂一個月，就內出血多一個月。

中小企成千上萬，有幾多間可以像時代廣場裏的店舖一樣，能支撐到暑假？

其他一切，包括什麼大灣區高科技創新、大嶼山填海，全部是遙遠的泡沫。如果這位財政司司長，以為每人派一萬元就可以做得到特首，而且膽敢以一萬元為槓桿接此超級爛攤，不是勇氣可嘉就是超級天真。

一萬元「有好過冇」，但將一萬元與增加警方裝備開支一齊綑綁，令「年輕人」即使用一萬元投入「五大訴求」的抗爭經費，也將會同時增加被警察暴力虐打的損害成本，亦可為陰險。

當然，兩者可以分開。一萬元本來是屬於你自己的，要回來再說。

要唔要個一萬 你自己選擇

係根本你同唔同意建制都夠票過
你泛民拉布就會得失左一班想要一萬但又黃既人
唔知呢班人有幾多
但分化效果一定有

派一萬蚊係可以鬆手啲 但成個香港危機 根本原因係來自呢個林奠政府

你話想要部 iPhone XS Max定正苦推廿三條嗰陣你上街popo搵6部裝甲車車你？

iPhone不了

議題：寧願放棄全民派錢的一萬港元，以換取政府落實五大訴求及重組警隊

投票連結：

咩問題都無解決到，一萬蚊真係咁重要？ 我寧願唔要，你呢？

有人話，照收一萬蚊，再反對警隊加薪咪得，點解要將兩樣野捆綁埋一齊，但你諗下，一萬蚊你都唔肯拎黎做籌碼，你個決心有幾大？ 如果你要反對，就要話俾對方知，你寧願犧牲你利益，都要做到呢件事。

By the way, 無論你睇法係點，入黎表態！

請廣傳俾更多人去投，夠人數再去信相關機構！

感謝大家

點解大家講都有得揀咁?

1萬蚊講真唔知要黎做咩
要失業既人比1萬佢都仲係失業
中產以上要黎都冇實際影響